% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[french]{babel}


\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}}

%opening
\title{TP N$^\circ$2: Applications XML et validation}
\author{}
\date{14/15 avril 2015}
\begin{document}

\maketitle

\section{Ecriture de DTD}
\begin{enumerate}
\item Ecrire une DTD correspondant aux balises de l'exercice 1 du TP 1
\item Ajouter les informations correspondant au film \emph{Looking For Eric}
\item Vérifier la validité du XML résultant
\end{enumerate}

\section{Définition d'une application XML}\label{creation}
\subsection{Définition de la DTD}
Ecrire la DTD d'une application XML permettant de décrire un usage de l'informatique
\subsection{Utilisation de la DTD} 
Reprendre l'exercice 2 du TP1. Réorganisez votre balisage pour être conforme à la DTD que vous avez définie.


\section{Programmes de validation}\label{progvalide}
\subsection{Vérificateur de validité}
Ecrire un programme C\# indiquant si le fichier XML fourni est
\begin{itemize}
\item mal formé
\item bien formé mais non valide
\item bien formé et valide
\end{itemize}
Vous pouvez utiliser une librairie XML fournie par le langage.
\subsection{Générateur de formulaire}
\'Ecrire un programme permettant de saisir l'ensemble des éléments requis par une DTD fournie en entrée. En sortie, un document XML valide est généré. 
\end{document}


